(最大dom dom) 陳同佳案 台檢提司法互助未獲持區回應通緝結案

香港籍男子陳同佳去年2月在台灣殺害潘姓女友，棄屍後逃回香港，由於台港未簽署引渡條例，陳男無法以殺人罪引渡台灣，香港法院只能以陳男盜刷潘女信用卡，依竊盜等罪判他總刑期29個月，儘管陳男曾在香港警誡時坦承殺人，但因香港官方遲遲不回應我方4度請求司法互助或移交逃犯，偵辦此案的士林地檢署已於去年12月將案件簽結，並對陳男發布通緝，通緝時效到2055年，未來必須等通緝到陳男，或是陳男被移交來台，才能重啟調查。

香港特首林鄭月娥6月中曾表示，去年2月發生港人陳同佳在台灣殺害女友後潛逃回香港的事件，凸顯香港《逃犯條例》修訂的必要性，但考慮到台灣方面已多次公開、清楚地表示，絕不會接受在此次修法安排下移交嫌犯陳同佳，此條例草案在這個立法年度通過的迫切性或許已經不復存在。後因港人「反送中」抗議聲浪不斷，林鄭月娥今晚6時透過預錄的電視演說，正式宣布撤回修例的決定。

根據香港《蘋果動新聞》先前報導，陳同佳已在警誡下坦承，去年2月他和女友來台遊玩期間，兩人發生爭吵時，女友告知他腹中胎兒是前男友的種，他又看到一段女友和不知名男子的性愛片段，盛怒之下拉女友頭部撞牆，再徒手勒斃她，隔天再將屍體摺叠藏屍行李箱內，搭捷運到竹圍站外一處公園，埋屍草地，隨即逃回香港。

陳男同時也承認於殺害女友後，拿走女友的銀行提款卡及財物，事後香港法官針對4項控罪各判陳男8個月至26個月不等刑期，總刑期29個月。至於陳男涉嫌殺害潘女部分，士林地檢署指出，陳男雖在香港坦承殺人，但他的供詞仍需透過司法互助移交來台，經台灣司法檢驗才具有證據能力，檢方也才能進一步追究刑責，但士檢至今向香港方面提出3次司法互助、1次逃犯移交請求，都未獲港方回應，去年12月只好先將全案簽結，並對涉有重嫌的陳男發布通緝，通緝時效到2055年8月17日。

在台殺害女友的港男陳同佳，遭通緝到2055年。翻攝照片

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

不反對通知書申請中

9月6日 反濫捕 抗威權集會

各地區連儂牆要人，文宣大量要大人
解釋清楚！！！

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit)
Twitter 共識頻道

5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.05